Kaip aptarta \ref{sec:theory_methods_baseline} skyrelyje, tiriant Ramano sklaidos spektrus būtina pašalinti bazinės linijos skirtumus, gaunamus dėl matavimo metu atsirandančios optinių metodų paklaidos. Spektrų apdorojimui buvo panaudotas vienas iš populiariausių bazinės spektro linijos ištiesinimui skirtų algoritmų - asimetrinis mažiausių kvadratų metodas (angl. \textit{Asymmetric Least Squares}). Atliekant bandymus šis algoritmas greitai ir efektyviai eliminavo bazinę liniją nepažeisdamas pačio spektro svyravimų. \ref{fig:baseline_correction1} pav. pavaizduotas vienas asimetrinis mažiausių kvadratų metodo veikimo rezultatas panaudojant šį algoritmą kiaulienos Ramano sklaidos spektrui.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=16cm]{img/baseline_correction.png}
  \caption{Iliustracijose pavaizduota kiaulienos kumpio Ramano sklaidos spektro korekcija eliminuojant bazinės linijos iškraipymus. Mėlyna spalva iliustracijose pažymėtas originalus kiaulienos spektras. Kairėje pusėje oranžine spalva atvaizduota bazinės linijos kreivė, gauta panaudojus asimetrinį mažiausių kvadratų metodą. Dešinėje pusėje ta pačia spalva pavaizduotas apdorotas kaulienos spektras pašalinus bazinės linijos iškraipymus.}
  \label{fig:baseline_correction1}
\end{figure}
